<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<resources>
    <string name="scan">Skanna</string>
    <string name="search">Söka</string>

    <string name="scanTabTitle">Sökning</string>
    <string name="infoTabTitle">Information</string>

    <string name="alcohol">Alkohol</string>
    <string name="tobacco">Cigarett</string>
    <string name="drugs">Narkotikum</string>

    <string name="alcoholInfoTitle">Användning av alkohol vid graviditet och amning</string>
    <string name="tobaccoInfoTitle">Rökning vid graviditet och amning</string>
    <string name="drugsInfoTitle">Narkotika vid graviditet och amning</string>

    <string name="effectMainTitle">Påverkan vid graviditet och amning</string>

    <string name="menu_settings">Inställningar</string>
    <string name="menu_about">Information</string>
    <string name="menu_scan">Skanna</string>
    <string name="menu_text">Sök med text</string>
    <string name="menu_text_to_speech">Lesa högt ut</string>

    <string name="scan_error_barcode">Dålig streckkod</string>
    <string name="scan_error_name">Dålig medicin namn eller Vnr-nummer</string>

    <string name="search_scan_help">Sätta strecket på streckkod</string>
    <string name="search_text_help">Mata in medicins namn eller Vnr-numret som hittas pä packeten och dryck Söka-knappen</string>
    <string name="search_text_hint">Namn tai Vnr-nummer</string>

    <string name="empty_search">Tum sökning</string>
    <string name="product_not_found">Inga resultater hittat.\nSäkra Internet kontakten.</string>
    <string name="search_results">Hittat resultater:</string>

    <string name="classification_pregnancy">Graviditets  klassifikation</string>
    <string name="classification_lactation">Amnings klassifikation</string>
    <string name="pregnancy_explanation_title">Nyckel för graviditets klassifikation</string>
    <string name="lactation_explanation_title">Nyckel för amnings klassifikation</string>

    <string name="not_connected">Du behöver en Internet kontakt för högt läsning..</string>

    <string name="title_activity_main">@string/app_name</string>
    <string name="title_product_activity">Medicin information</string>
    <string name="title_activity_settings">Inställningar</string>
    <string name="title_activity_result_list">Söknins resultater</string>
    <string name="title_activity_about">Information</string>

    <string name="preferences_general_title">Allmän</string>
    <string name="preferences_display_result_title">Stilen av resultater</string>
    <string name="preferences_display_result_dialog_title">Väljä stilen</string>
    <string-array name="display_result_styles">
        <item>Varudeklaration</item>
        <item>Färgkod</item>
    </string-array>

    <string name="dismissText">Släng</string>
    <string name="about_title">Information av applikation</string>
    <string name="about_client_title">Tilaaja</string>
    <string name="about_developers_title">Tekijät</string>
    <string name="about_licenses_title">Licens</string>

    <string name="alcoholInfoHeader1">Alkohol och graviditet</string>
    <string name="alcoholInfoHeader2">Alkoholi och amning</string>

    <string name="tobaccoInfoHeader1">Cigarett och graviditet</string>
    <string name="tobaccoInfoHeader2">Cigarett och amning</string>

    <string name="drugsInfoHeader1">Narkotikum och graviditet</string>
    <string name="drugsInfoHeader2">Narkotikum och amning</string>

    <string name="alcoholInfoText1">När man värderar hur färligt är alkohol för ett foster det mest
        märktfulla faktor är att hur långt har alkohol exposition pågått, hur stor är alkohol
        användnings mängd i dagen eller veckan, alkohols högsta innehål i blod och dens effekt till födelse.
        I undersökningar om alkohols användning vid graviditet kan man inte bestämma på ett tydligt grinset.
        Därför det är bättre att inte använda alkohol vid graviditet.
        \n\nNågra skadliga påverkan, då man använder alkohol vid gravigitet:
        \n\n-\tRisken för missbildnings.
        \n-\tRisken för graviditetens avbrott.
        \n-\tÖkat risk för infektion.
        \n-\tÖkat risk för fosters minskade tillväxt.
        \n-\tÖkat risk för permanent tillväxtstörning och central nervösskada svårigheter:
        centralnervös handlings störningar växlar från handikappning till lindrig inlärnings svårighet,
        av som de mest märktfulla är uppmärksamhets störning och matematiska svårigheter.
        \n-\t1-6 glas av vin i en vecka kan minska barns intelligens.
        \n-\tRiklig alkohol användning vid graviditet kan leda till barns medfödda dövighet och blindhet.</string>
    <string name="alcoholInfoText2">Undersökningar om alkohols påverkan vid amning finns inte så mycket.
        Sporadisk och måttlig alkohol användning är inte ett hinder för amning. Vanlig och humle drickning
        skulle bli undvikt för barns psykiska och fysiska skygdlöshets skull och tidiga negativiska
        interaktioner och skötsels vanvård riskens skull om föräldrar är ansvarliga av barns skötsel när onykter.</string>

    <string name="tobaccoInfoText1">Rökning kan minska fertilitet, fördröja att bli gravid och öka risken
        för graviditet utanför livmodern. Rökning skadar också foster eftersom cigarettens färliga ämnen
        går till fosters blodcirkulation via moderkaka. Nikotin halt i fosters blod kan bli högre
        än mammas därför att foster kan inte avföra nikotin från blod.
        \n\nNågra skadliga påverkan för fostret vid rökning under graviditet
        \n\n-\tCigarettens kolmonoxid minskar fosters blodcirkulations rödcells kapacitet för oxygen cirkulation, som leder till kronisk brist på oxygen.
        \n-\tNikotin minskar moderkakans, livmoderns och navelsträngs blodkärl, vilket leder till fosters brist på oxygen.
        \n-\tFosters brist på oxygen leder till nervsystemets utvecklings störningar.
        \n-\tRökning ökar risk till blödning vilket ökar risken för prematur födsel och missfall.
        \n-\tEfter födsel barn kan fördra av nikotin abstinenssyndrom som kan förekomma som darrning.</string>
    <string name="tobaccoInfoText2">Rökande mammas bröstmjölk kan innehålla nikotin fem gånger mer
        en rökande mammas blodcirkulation. Om man rökar innandöme, barn kan utsätta till passivt
        rökning. Röknings påverkar kan förekomma i barns senare utveckling.
        \n\nNågra skadliga påverkan för barn mellan användning vid graviditet:
        \n\n-\tÖkat risk för plötslig spädbarnsdöd
        \n-\tÖkat risk för bäbisdödlighet.
        \n-\tRisken för barns finger- och tå defekter, fingrar och tåar kan somnas, där kan bli extra fingrar eller tåar och fingrar och tåar kan bli nätlika.
        \n-\tMed passiv rökning kan barn bli utsättas för andnings vånda och plötslig mellanörans infektion.
        \n-\tBarns, som är utsätta till rökning, beteendens störningar och koncentrations problem är mer vanliga.
        \n-\tRökning är minskat att påverka på barns hälsotillstånd och växt till barn är tio år gammal.</string>

    <string name="drugsInfoText1">Narkotika användare mammas graviditet är alltid en risk gravdiitet.
        Användning av narkotika vid graviditet önskar risker till exempel för en prematur födsel,
        barns litenhet och fosters livmoderdöd.
        \n\nNågra skadliga påverkan för barn mellan narkotikas användning vid gravdiitet:
        \n\n-\tRisken för prematur födsel
        \n-\tRisken för att smittas av leukemi
        \n-\tAnvändning av cannabis kan leda till en liten födsels vikt och lusig växt för barn
        \n-\tKognitiv förmågans och inlärnings avtagning senare i livet
        \n-\tAnvändning av kokain ökar risken för missfall och prematur födsel.
        \n-\tAnvändning av amfetamin kan leda till fosters utvecklings störningar, hjärtsjukdomar, mikrocefali och mentalt underutveckling
        \n-\tAmfetamin ökar risken för infektion, prematur lösning av fostervatten och prematur födsel
        \n-\tMänniskorna som använder amfetamin tappar sin känsla för hunger som kan lida till fosters undernärning: fosters undernärning kan leda till utvecklings bromsa.
        \n-\tNyfödd kan också ha abstinenssymptom av narkotika.</string>
    <string name="drugsInfoText2">Anslående substans utsöndras till modersmjölk. När mamma ammar barn,
        narkotikas anslående substans trädas till barn, vilket kan leda till nackdelar i barns utveckling.</string>
</resources>
